美52架F35戰機列隊升空演習

美國與伊朗關係緊張之際，美國猶他州Hill Air Force Base空軍基地周一「晒冷」，52架全武裝F35隱形戰機先列隊滑行，然後逐一快速升空，以展示美國空軍有能力部署龐大的F35機隊。空軍稱是次演習籌備了數月，是定期訓練，並強調與近日任何事件無關，但參與演習的第419戰機聯隊，演習後在Twitter稱「我們準備好升空、戰鬥及取勝」。該空軍基地為F35訓練基地，機隊曾參與多次大型軍演，以及支援兩次中東作戰部署，而F35全武裝演習通常是指攜帶空對空導彈及炸彈。

美軍無人機上周擊殺伊朗第二把手兼軍方重要人物蘇萊曼尼，令雙方火藥味濃，伊朗最高領袖哈梅內伊周一在蘇萊曼尼的喪禮上揚言，伊朗會直接攻擊美國利益，不會假手於中東區內親伊朗組織和代理人。有美軍官員估計，伊朗或以眼還眼，殺害一名美軍司令以報仇，外界則擔心英國1988年的洛克比空難重演。伊朗總統魯哈尼周一在Twitter警告美國「應記得290這數字」，意指美軍1988年意外擊落一架伊朗客機，造成290人死亡。數月後一架泛美航空客機在蘇格蘭洛克比附近上空爆炸造成270人死亡，西方情報界認為幕後黑手是伊朗，以報復客機被擊落。